10,800 ‘assault weapon parts’ smuggled fr China to us

The shipment was seized on May 22. Officers inspected the item, which was arriving from Shenzhen, China, destined for a residence in Melbourne, Florida. The parcel was manifested as containing 100 Steel Pin Samples. This is a common practice of smugglers manifesting the contraband as a harmless or a legitimate commodity in hopes of eluding further examination.

“The importing of any type of munitions is regulated by the ATF,” said Thomas Mahn, Port Director, Louisville. “This smuggler was knowingly trying to avoid detection, however, our officers remain vigilant, ensuring our community is safe.”

The Bureau of Alcohol, Tobacco, Firearms and Explosives (ATF) regulates and restricts firearms and ammunition. Importation of weapons or ammunition must be made by a licensed importer, dealer or manufacturer.

Officers referred the shipment to the CBP Center of Excellence and Expertise, Machinery team who appraised the shipment with a domestic value of $129,600.

CBP's border security mission is led at ports of entry by CBP officers from the Office of Field Operations. CBP officers use a variety of techniques to intercept narcotics, unreported currency, weapons, prohibited agriculture, and other illicit products, and to assure that global tourism remains safe and strong.

Please visit CBP Ports of Entry to learn more about how CBP’s Office of Field Operations secures our nation’s borders.